\begin{definition}\thmslashn
	
	$f_1 \in H(\Omega_1)$
	
	$f_2 \in H(\Omega_2)$
	
	$\Delta$ -- одна из компонент связности пересечения $\Omega_1 \cap \Omega_2$.
	
	Если $f_1\Big|_{\Delta} = f_2\Big|_{\Delta}$, то $f_2$ -- непосредственное аналитическое продолжение $f_1$ (через $\Delta$) 
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item 	Если $\Delta$ фиксированное, то продолжение единственно.
		
		$\tilde{f_2} \in H(\Omega_2)$ и $\tilde{f_2} \Big|_{\Delta} \equiv f_1 \Big|_{\Delta} \equiv f_2 \Big|_{\Delta}$
		
		$\implies f_2, \; \tilde{f_2} \in H(\Omega_2)$ и совпадает на $\Delta \implies f_2 \equiv \tilde{f_2}$
		
		\item Если компонента другая, то результат может быть другим.
	\end{enumerate}
	

\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \in H(\Omega)$ и $\tilde{f} \in H(\tilde{\Omega})$
	
	$\tilde{f}$ -- аналитическое продолжение $f$ по цепочке областей.
	
	$\Omega_0 \equiv \Omega,\;\; \Omega_n \equiv \tilde{\Omega}$.
	
	$f_k$ -- непосредственное аналитическое продолжение $f_{k-1}$.
	
	На самом деле, достаточно продолжать по кружочкам в силу теорему единственности.
	
	Результат зависит от того, какую компоненту выбираем на каждом шаге.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$(f, \Omega) \;\;\; f\in H(\Omega)$
	
	Введем отношение эквивалентности. $(f, \Omega) \sim (\tilde{f}, \tilde{\Omega})$, если
	
	$ (\tilde{f}, \tilde{\Omega}) $ получается аналитическим продолжением из $(f, \Omega)$ по некоторой цепочке областей.

	Полная аналитическая функция -- класс эквивалентности по этому отношению.

	Тогда $M = \bigcup\limits_{\substack{(f, \Omega) \\ \text{из класса} \\ \text{эквивалентности}}} \Omega$ --- это область определения (существования) полной аналитической функции $F$.
\end{definition}

\begin{statement}\thmslashn
	
	$M$ -- область.
\end{statement}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Значение полной аналитической функции $F$ в точке $x \in M$ -- множество значений всех функций из класса эквивалентности в точке $x$.
\end{definition}


\begin{example}\thmslashn
	
	$f(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} z^n \;\;\; \abs{z} < 1$
	
	$g(z) = \frac{1}{1-z} \;\;\; g\in H(\C\setminus \{1\})$
	
	$\frac{1}{1-z} = \frac{1}{1-a} \cdot \frac{1}{1 - \frac{z -  a}{1 - a}} = \sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{(z-a)^n}{(1-a)^{n+1}} = f_a(z)$, $\abs{z-a} < 1$.
\end{example}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} c_n(z-z_0)^n$ сходится в круге $\abs{z-z_0} < R$.
	
	$\abs{z_1-z_0}\le R$. 
	
	Если существует $B_r(z_1)$ и голоморфная в нем функция $g\;:\;B_r(z_1) \to \C$, т.ч. $f \equiv g$ на $B_R(z_0) \cap B_r(z_1)$, то $z_1$ -- правильная точка.
	
	Иначе $z_1$ -- особая точка.
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	На границе круга сходимости всегда есть особая точка.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	От противного. $f(z) = \sum\limits_{n =0 }^{\infty} c_n z^n$ сходится в круге $\abs{z} < R$ и любая точка $\abs{w} = R$ -- правильная.
	
	$\implies \exists B_{r_w}(w)$, т.ч. $g_{w} \in H(B_{r_w}(w))$ и $f \equiv g_w$ на $B_R(0) \cap B_{r_{w}}(w)$
	
	Круги $B_{r_w}$ покрывают окружность $\abs{w} = R$.
	
	Окружность -- компакт $\implies$ выберем конечное подпокрытие.
	
	$\{\abs{w} = R  \} \subset \bigcup\limits_{k=1}^n B_{r_k}(w_k)$
	
	В $B_R(0) \cup \bigcup\limits_{k=1}^n B_{r_k}(w_k)$ есть голоморфная функция, совпадающая с $f$ на $B_R(0)$.
	
	Расстояние до границы в данном направлении непрерывно зависит от угла. $\implies$ в какой-то точке достигается $\min$. А он $> R$.
	
	Пусть этот минимум $\tilde{R}$. Разложим функцию в ряд в $B_{\tilde{R}}(0)$.
	
	По единственности продолжения в ряд, это тот же ряд. 
	
	$\implies$ исходный ряд сходится в $B_{\tilde{R}}(0)$. Противоречие.
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\sum\limits_{n =0 }^{\infty} \frac{z^n}{n^2}$ сходится при $\abs{z} \le 1$.
		
		Этот пример показывает то, что в особой точке ряд может сходиться. Тут, например, особой точкой является $z = 1$.
		
		
		\item $\sum\limits_{n =0 }^{\infty} z^{2^n}$ сходится при $\abs{z} < 1$.
		
		Все точки $\abs{z} = 1$ -- особые.
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f \in H(\Omega) \;\;\; \Omega$ -- односвязная область.
	
	$f\ne 0$ в $\Omega$. Тогда существует $g \in H(\Omega)$, т.ч. $e^g = f$ в $\Omega$ и $g$ определена с точностью до слагаемого $2\pi ik$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\frac{f'}{f} \in H(\Omega) \implies$ существует первообразная функция $g$, $g \in H(\Omega)$. Можем выбрать $g$ так, что $e^{g(z_0)} = f(z_0)$.
	
	Проверим, что $g$ подходит.
	
	$(e^{-g(z) }f(z))' = e^{-g(z)} f'(z) - g'(z) e^{-g(z)} f(z) = (f' - g'f) e^{-g} \equiv 0$, т.к. $g' = \frac{f'}{f}$.
	
	
	$\implies e^{-g}f \equiv const$, но $e^{-g(z_0)} f(z_0) = 1$. А значит, $e^{-g}f \equiv 1$.
	
	Единственность. $e^{g_1} \equiv f \equiv e^{g_2} \implies e^{g_1 - g_2} \equiv 1 \implies g_1(z) - g_2(z) = 2\pi i k_z$, но разность непрерывна $\implies k$ общее.
	
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$0 \notin \Omega$ -- односвязная область. Тогда существует $g \in H(\Omega)$, т.ч. $e^{g(z)} = z$.
\end{consequence}

\begin{remark}\thmslashn
	
	$z = re^{i\phi} \;\; r = \abs{z} \;\; \phi = \arg z$
	
	$z = e^{\ln r + i \phi} \;\;\; g(z) = \ln \abs{z} + i\arg z$
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\Ln$ -- полная аналитическая функция (класс эквивалентности этих функций $g$).
	
	Определена на $\C \setminus \{0\}$.
	
	$\Ln z = \ln \abs{z} + i \Arg z$, где $\Arg z$ -- все значения аргумента в точке $z$.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Конкретные представители $g$ -- голоморфные ветви логарифма.
\end{definition}

\begin{properties}[$\Ln$]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\Ln z = \{w \in \C \;:\; e^w = z \} \;\; z\ne 0$
		
		\item $\Ln z = \ln \abs{z} + i\Arg z$
		
		\item $\Ln (z_1z_2) = \Ln z_1 + \Ln z_2$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\Ln (z_1z_2) = \ln \abs{z_1z_2} + i \Arg(z_1z_2) = \ln \abs{z_1} + \ln {\abs{z_2}} + i \Arg(z_1) + i\Arg(z_2) = \Ln z_1 + \Ln z_2$.
		\end{proof}
		
		\begin{remark}\thmslashn
			
			Для голоморфной ветви логарифма этого равенства нет!
		\end{remark}
		
		\begin{example}\thmslashn
			
			$g(z) = \ln \abs{z} + i \arg z$, $-\frac{\pi}{2} < \arg z < \frac{3\pi}{2}$
			
			$g(-1) = \ln \abs{-1} + i\pi = \pi i$
			
			$g(-1 \cdot (-1)) = g(1) = \ln 1 + i \cdot 0 = 0$
			
			$0 = g(1) \ne g(-1) + g(-1) = 2\pi i$
		\end{example}
		
		\begin{example}\thmslashn
			
			\TODO картинка-спиралька
			
			$g(1) = 0 \;\; g(2)= \ln 2 + i\arg 2 = \ln 2 + i2\pi$
			
			В зависимости от того, продолжаем ли через $1$ или через $2$ продолжения будут отличаться.
		\end{example}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$z^p := e^{p\Ln z} \;\;\; z\ne 0$.
	
	\begin{itemize}
		
		\item 
		$p \in \Z $ -- многозначности нет. (т.к. прикол с $2\pi k$ исчезает)
		
		\item 
		$p = \frac{q}{r} \;\;\; \frac{q}{r} \cdot 2\pi k \mod (2\pi i) \;\;\;\; 0,\,\frac1r ,\,\frac2r,\dots,\, \frac{r-1}{r}$ -- $r$ разных значений.
		
		\item $p \in \C\setminus \Q$ -- счетное число значений.
	\end{itemize}
	
\end{definition}

\begin{exerc}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $i^i$
		
		\item $(z^p)' = \frac{pz^{p}}{z}$ при $z \ne 0$.
		
		\item $z^p \cdot z^q \ne z^{p+q}$
		
		$(z^p)^q \ne z^{pq}$
	\end{enumerate}
\end{exerc}

\Subsection{\S3. Ряд Лорана}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} a_n(z-z_0)^n$ -- ряд Лорана.
	
	
	$\sum\limits_{n=0}^{\infty} a_n(z-z_0)^n$ -- правильная часть ряда Лорана.
	
	$\sum\limits_{n = -\infty}^{-1} a_n(z-z_0)^n$ -- главная часть.
	
	Ряд сходится, если сходятся его правильная и главная часть.
	
	
	Сходимость правильной части. $\exists R \in [0,+\infty]$, т.ч. в круге $\abs{z-z_0} < R$ сходится правильная часть.
	
	$\sum\limits_{n = -\infty}^{-1} a_n(z-z_0)^n = \sum\limits_{n=1}^{\infty} a_{-n} \cdot (\frac1{z-a_0})^n$
	
	Сходимость главной части. $\exists \tilde{R} \in [0, +\infty]$, т.ч. в круге $\abs{\frac1{z-z_0}} < \tilde{R}$ сходится главная часть.
	
	$r:= \frac{1}{\tilde{R}}$
	
	Существует кольцо $r < \abs{z-z_0} < R$, в котором сходится ряд Лорана.
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\exists r, R \in [0, +\infty]$, что в кольце $r < \abs{z-z_0} < R$ ряд сходится, при $\abs{z-z_0} < r$ расходится главная часть, при $\abs{z-z_0} > R$ расходится правильная часть.
		
		Эту штуку назовем кольцом сходимости.
		
		\item Строго внутри кольца сходимости сходимость ряда равномерная. Знаем это про обычные степенные ряды, два раза применяем.
		
		\item В кольце сходимости ряд можно дифференцировать почленно.
		
		\item По любой кривой в кольце сходимости можно интегрировать почленно.
	\end{enumerate}
\end{properties}


\begin{theorem}\thmslashn
	
	Если $f(z) = \sum\limits_{n =- \infty}^{\infty} a_nz^n$ в кольце $r < \abs{z} < R$, то коэффициенты ряда определены однозначно.
	
	$a_n = \frac1{2\pi i} \int\limits_{\abs{\zeta}=\rho} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}} \, d\zeta$, где $r < \rho < R$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f(\rho e^{it}) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} a_n \rho^n e^{int}$
	
	$\frac{1}{2\pi i} \int\limits_{\abs{\zeta} = \rho} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}} \,d\zeta = \frac1{2\pi i} \int\limits_0^{2\pi} \frac{1}{\rho^{n+1} e^{i(n+1)t}} \sum\limits_{k = -\infty}^{\infty} a_k \rho^k e^{ikt} \cdot i \cdot \rho e^{it} \,dt \color{red} = \color{black}$
	
	Была замена переменной $\zeta = \rho e^{it} \;\; \;d\zeta = \rho i e^{it} \,dt$
	
	$\color{red} = \color{black} \frac{1}{2\pi} \sum\limits_{k = -\infty}^{\infty} a_k \rho^{k-n} \int\limits_0^{2\pi} e^{i(k-n)t} \,dt = \frac1{2\pi} a_n 2\pi = a_n$
\end{proof}

\begin{theorem}[Лорана] \thmslashn
	
	Если $f$ голоморфна в кольце $r < \abs{z} < R$, то $f(z) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} a_nz^n$ в этом кольце.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$r < r_1 < r_2< R_2< R_1< R$
	
	Докажем, что в кольце $r_2 < \abs{z} < R_2$ есть разложение в ряд Лорана.
	
	Рассмотрим кольцо $r_1 \le \abs{z} \le R_1$ -- компакт.
	
	$f(z) = \frac1{2\pi i} \int\limits_{\substack{\abs{\zeta} = R_1 \\ \circlearrowleft}} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \,d\zeta+ \frac1{2\pi i} \int\limits_{\substack{\abs{\zeta} = r_1 \\ \circlearrowright}} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \,d\zeta$
	
	$r_2 < \abs{z} < R_2$
	
	$\frac{1}{\zeta - z} = \frac1{\zeta}\cdot \frac{1}{1 - \frac{z}{\zeta}} = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{z^n}{\zeta^{n+1}}$ равномерно сходится
	
	$\abs{\zeta} = R_1$
	
	$\int\limits_{\abs{\zeta} = R_1} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \, d\zeta = \int\limits_{\abs{\zeta} = R_1} f(\zeta) \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{z^n}{\zeta^{n+1}} \,d\zeta = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} z^n \int\limits_{\abs{\zeta} = R_1} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}} \,d\zeta =: \sum\limits_{n = 0}^{\infty} z^n \cdot 2\pi i \cdot a_n$
	
	$\frac{1}{\zeta - z} = -\frac1{z} \cdot \frac{1}{1- \frac{\zeta}{z}} = - \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{\zeta^{n-1}}{z^n}$ равномерно сходится.
	
	
	$\abs{\zeta} = r_1$
	
	$\int\limits_{\abs{\zeta} = r_1} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \, d\zeta = \int\limits_{\abs{\zeta} = r_1} f(\zeta) \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{\zeta^{n-1}}{z^n} \,d\zeta = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac1{z^n} \int\limits_{\abs{\zeta} = r_1} f(\zeta) \zeta^{n-1} \,d\zeta =:\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac1{z^n} \cdot 2\pi i \cdot a_{-n}$
\end{proof}

\begin{remark}Неравенство Коши. \thmslashn

	$\abs{a_n} \le \frac{M(r)}{r^n}$ верно и для отрицательных $n$.
\end{remark}


\begin{theorem}\thmslashn
	
	Если $f$ -- голоморфна в кольце $r < \abs{z} < R$, то существует $f_1 \in H(R\mathbb{D}) $ и $f_2 \in H(\C\setminus r\overline{\mathbb{D}})$, т.ч. $f(z) = f_1(z) + f_2(z)$ и разложение будет единственным, если добавить условие $\lim\limits_{\abs{z} \to \infty} f_2(z) = 0$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n z^n + \sum\limits_{n = -\infty}^{-1} a_n z^n$.
	
	Пусть $f_1(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n z^n,\;\;\; f_2(z) =\sum\limits_{n = -\infty}^{-1} a_n z^n $
	
	Единственность. $f = f_1 + f_2 = g_1 + g_2$. $f_1, g_1 \in H(R\mathbb{D}),\;\; f_2, g_2 \in H(\C\setminus r\overline{\mathbb{D}})$
	
	$h:= f_1 - g_1 = g_2 - f_2$ -- голоморфна в $\C$.
	
	$\lim\limits_{\abs{z} \to \infty} h(z) = \lim\limits_{\abs{z} \to \infty} g_2(z) - \lim\limits_{\abs{z} \to \infty} f_2(z) = 0$
	
	$\implies h$ голоморфна и ограничена. $\implies h\equiv const \implies h \equiv 0$.
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f$ -- голоморфна в кольце $0 < \abs{z-a} < R$, тогда точка $a$ называется (изолированной) особой точкой.
\end{definition}

\begin{definition}\thmslashn
	
	Если существует конечный предел $\lim\limits_{z \to a} f(z)$, то особая точка $a$ называется устранимой особой точкой.
	
	Если $\lim\limits_{z \to a} f(z) = \infty$, то точка называется полюсом.
	
	Если $\lim\limits_{z \to a} f(z)$ не существует, то $a$ называется существенной особой точкой.
\end{definition}


\begin{example}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item 
		$\frac{\sin z}{z},\;\; \frac{e^z-1}{z}$, здесь $0$ -- устранимая особая точка.
		
		\item $\frac{1}{\sin z}$. $0$ -- полюс.
		
		\item $e^{\frac1z}$. $0$ -- существенная особая точка.
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{theorem}[Характеристика устранимых особых точек]\thmslashn
	
	$f \in H(0 < \abs{z-a} < R)$. Тогда следующие условия равносильны:
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $a$ -- устранимая особая точка
		
		\item $f$ ограничена в окрестности точки $a$. 
		
		\item $\exists g \in H(a+R\mathbb{D})$, т.ч. $f(z) = g(z)$ при $0 < \abs{z-a} < R$.
		
		\item В главной части ряда Лорана функции $f$ нет ненулевых слагаемых.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$4 \implies 3$.
	
	Раскладываем $f$ в ряд Лорана. Нет ненулевых слагаемых в главной части -- значит, это ряд Тейлора. И возьмем $g = $ сумма этого ряда.
	
	$3 \implies 1$
	
	$\lim\limits_{z \to a} f(z) = \lim\limits_{z \to a} g(z) = g(a)$ 
	
	$1 \implies 2$ Очевидно.
	
	$2 \implies 4$.
	
	$f(z) = \sum\limits_{n= -\infty}^{\infty} a_n(z-a)^n$
	
	$\abs{a_n} \le \frac{M(r)}{r^n} \;\;\;\; M(r) = \max\limits_{\abs{z-a} = r} \abs{f(z)}$
	
	Возьмем такой $r$, что $\abs{z-a} = r$ попадет в окрестность, где $f$ ограничена $\implies M(r) \le M \implies \abs{a_{-n}} \le M\cdot r^n \underset{r\to 0}{\to} 0$
\end{proof}

\begin{theorem}[характеристика полюса]\thmslashn
	
	$f \in H(0 < \abs{z-a} < R)$. Тогда следующие условия равносильны:
		
	\begin{enumerate}
		\item $a$ -- полюс.
		
		\item $\exists m \in \N$ и $g \in H(a+R\mathbb{D})$, т.ч. $g(a) \ne 0$ и $f(z) = \frac{g(z)}{(z-a)^m}$ при $0 < \abs{z-a} < R$.
		
		\item В главной части ряда Лорана лишь ненулевое конечное число ненулевых слагаемых.
	\end{enumerate}
		
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$3 \implies 2$.
	
	$f(z) = \sum\limits_{n=-m}^{\infty} a_n (z-a)^n$ и $a_{-m} \ne 0$.
	
	$g(z) := \sum\limits_{n = -m}^{\infty} a_n (z-a)^{n+m} \in H(R\mathbb{D})$ и формула верна.
	
	$2 \implies 3$ -- очевидно. Взяли ряд Тейлора, поделили почленно, получили ряд Лорана.
	
	$3 \implies 1$
	
	$f(z) = \sum\limits_{n = -m}^{\infty} a_n (z-a)^n \;\;\; a_{-m} \ne 0$.
	
	$f(z) = a_{-m}(z-a)^{-m} + o((z-a)^{-m}) \to \infty$
	
	$1 \implies 2$.
	
	$\lim\limits_{z \to a} \abs{f(z)} =\infty \implies \exists $ окрестность точки $a$, т.ч. $\abs{f(z)} > 1$.
	
	Возьмем $h(z):= \frac1{f(z)}$ в этой окрестности.
	
	В этой окрестности $\abs{h(z)} = \frac1{\abs{f(z)}} < 1 \implies$ в точке $a$ устранимая особая точка.
	
	Можно доопределить функцию $h$ нулем.
	
	(т.к. $\lim\limits_{z \to a} h(z) = \frac{1}{\lim\limits_{z\to a} f(z)} = 0$)
	
	$\implies h(z) = (z-a)^m k(z) \;\;\; k(a) \ne 0$
	
	$f(z) = \frac1{h(z)} = \frac{\frac{1}{k(z)}}{(z-a)^m} =: \frac{g(z)}{(z-a)^m}$
	
	$g(a) = \frac1{k(a)} \ne 0$
	
	И равенство есть в некоторой окрестности точки $a$.
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Мы заодно поняли следующую равносильность.
	
	\begin{enumerate}
		\item $a$ -- полюс функции $f$ порядка $m$.
		
		\item $a$ -- ноль функции $\frac1f$ кратности $m$.
		
		\item $f(z) = \sum\limits_{n = -m}^{\infty} a_n(z-a)^n$ и $a_{-m} \ne 0$.
	\end{enumerate}
\end{remark}

\begin{theorem}[характеристика существенных особых точек]\thmslashn
	
		$f \in H(0 < \abs{z-a} < R)$. Тогда следующие условия равносильны:
		
		\begin{enumerate}
			\item $a$ -- существенная особая точка.
			
			\item В главной части ряда Лорана бесконечное число ненулевых слагаемых.
		\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{example}
	
	$\sin \frac1z \;\;\;\; 0$ -- существенная особая точка.
\end{example}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f$ -- мероморфная в $\Omega$ функция, если у функции $f$ в $\Omega$ лишь изолированные особые точки и это полюсы.
	
	$f \in H(\Omega \setminus \{a_1, a_2, ... \})$ и $a_1, a_2,...$ -- изолированные точки, являющиеся полюсами.
\end{definition}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\ctg \frac1z \;\;\; $ мероморфна в $\C \setminus \{ 0\}$.
	
	Полюсы первого порядка в точках $\frac{1}{\pi k}$
	
	
	Но $\ctg \frac1z$ не будет мероморфной в $\C$. Ведь $0$ -- не изолированная особая точка.
\end{example}